\documentclass{uebblatt}

\begin{document}

\begin{sheet}{2}

\begin{aufgabe}{}
Berechne:
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item $\displaystyle\int_0^2 x \sin(x^2) \,dx$
\item $\displaystyle\int_1^3 (xe^x + 1)/x \,dx$
\item $\displaystyle\int_0^1 \tan(x)/\cos(x) \,dx$
\item $\displaystyle\int_0^1 e^x/(e^x+1) \,dx$
\item $\displaystyle\int_0^1 x/((x^2+1)(x+1)) \,dx$
\item $\displaystyle\int_0^1 x/(x^2+1)^2 \,dx$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Bestimme jeweils Stammfunktionen:
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item $\displaystyle \int x^2 \sin(x) \,dx$
\item $\displaystyle \int x^4 \ln(x) \,dx$ für~$x > 0$
\item $\displaystyle \int e^x \sin(x) \,dx$
\item $\displaystyle\int \sin(ax)\cos(x)\,dx$ für~$a \not\in \{-1,0,1\}$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Bestimme jeweils Stammfunktionen:
\begin{enumerate}
\item $\displaystyle \int (\sqrt{1+x^2})^3 \,dx$ (Hinweis: Sinus hyperbolicus)
\item $\displaystyle \int 1/\sin(x) \,dx$ für~$0 < x < \pi$
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Untersuche die folgenden uneigentliche Integrale auf Konvergenz.
\begin{enumerate}
\item $\displaystyle\int_1^\infty f(t) \sin(t) \,dt$, wobei~$f : [1,\infty) \to
\RR$ eine stetig differenzierbare Funktion ist mit
\[ \lim_{t\to\infty}f(t)=0 \quad\text{und}\quad
\text{$\displaystyle\int_1^\infty f'(t)\,dt$ absolut konvergent}. \]
\item $\displaystyle\int_1^\infty t \sin(t^4) \,dt$

{\scriptsize\emph{Hinweis.} Integration durch Substitution wurde in der
Vorlesung für uneigentliche Integrale \emph{nicht} behandelt.\par}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\end{sheet}

\end{document}
